# JS垃圾回收机制

> 垃圾回收是靠平台实现的，如：JVM，V8。所以c++和c就没有垃圾回收机制。

会讲述以下内容
1. 垃圾回收概念
2. V8引擎的垃圾回收过程
3. 各种垃圾回收算法
4. 内存泄露

### JS 垃圾回收

首先涉及2个概念：栈和堆。

* 栈（stack）
  * 存放原始值，引用
  * 后进后出
  * 连续的储存空间，空间小，读写快
* 堆（heap）
  * 存放引用的值
  * 先进先出
  * 散列的储存空间，空间大，读写慢

题外话：JS的.unshift()会比.pop()要慢，见（JS语言精粹）

堆的内存由特定的垃圾回收算法进行。

**可达性算法**

> 判断堆内存是否存活的方法

通过一系列的GC Roots的对象作为起始点，从这些根节点开始向下搜索，搜索所走过的路径称为引用链（Reference Chain），当一个对象到GC Roots没有任何引用链相连时，则证明此对象是不可用的。

### V8引擎 的垃圾回收过程

首先采用**分代算法**将堆中对象分为2类：新生代 和 老生代

**新生代**

> 新生代中存放新的对象。可用空间为老生代的1/40。

新生代使用**复制收集算法**
  * 分割新生代空间（二等分）
    * 使用中的空间称为From，闲置的空间为To。
  * 可达对象会被复制到To空间或晋升老生代
  * 对象复制完毕 From空间会被清理，然后和To空间将进行角色反转

**老生代**

> 老生代存放的都是老油条哦

进入老生代的规则
  * 新生代复制时，To空间已使用25%
  * 新生代复制时，已经历过复制算法的可达对象
  * 大对象（具体多大？反正我不知道）

老生代 -> 三种算法
  1. **标记清除**
     * 由于老生代大部分对象是存活的，所以采用：存活对象标记，未标记对象清除
  2. **标记整理** / 压缩算法
     * 由于标记清除会产生大量的内存碎片，内存碎片不一定能容纳大对象。所以需要标记整理
     * 标记整理方法是：将所有存活对象往一端移动
  3. **增量标记**
     * 将标记阶段分为若干小步骤，解决垃圾回收时可能的卡顿问题

### WeakSet 和 WeakMap

弱引用：对于值的引用都是不计入垃圾回收机制

见 http://www.ruanyifeng.com/blog/2017/04/memory-leak.html

### 内存泄露

> 内存泄露就是垃圾未被回收

如：古老的**引用计数算法**，在处理循环引用是会出现内存泄露

**内存泄露的查询**

Chrome浏览器 -> Performance 勾选 Memory -> 录制 -> 会展示Heap占用情况

### [返回主页](/README.md)